% <!-- coding: utf-8 -->
\renewcommand{\monlhead}{Espèces}
\section{Espèces}
En France, le MNHN/INPN est en charge du référentiel national sur les oiseaux (faune, flore et fonge).
Le nom de ce référentiel est TAXREF.

Pour l'état de conservation des espèces végétales et animales, l'UICN (Union internationale pour la conservation de la nature) dresse une liste rouge (LR).

\subsection{TAXREF}
Ce référenteil taxonomique est régulièrment mis à jour.
La version en cours est TAXREF v10.0 mise en ligne le 3 novembre 2016.

\subsection{Listes rouges}

Ces listes sont établies avec des critères qui se déclinent jusqu'au niveau régional.

\includegraphics[width=\malargeurgraphique]{images/status_iucn_regional_fr.jpg}

\subsection{Bretagne}
http://www.observatoire-biodiversite-bretagne.fr/Chiffres-et-cartes/etats/Especes-de-Bretagne-concernees-par-un-dispositif